螞蟻金服中港上市 共籌2340億問鼎集資王 超越沙特阿美

疫情下電子商務發展迅速，非銀行支付高速發展，支付寶母企螞蟻集團計畫在中港兩地上市，成為下半年新股市場焦點。據內地媒體財新引述知情人士指，螞蟻集團計畫就是(Saudi Aramco)，成為史上集資規模最大的新股。

去年上市的沙特阿拉伯國營石油公司沙特阿美，以招股價上限定價，集資額高達256億美元，已經一舉超越阿里巴巴(09988-HK)美股上市時集資250億美元的世界記錄，而沙特阿美完全行使超額配售權後，集資規模已升至294億美元。如若螞蟻集團最終計畫集資300億美元，則會超越該記錄，晉升成為新一任「全球集資王」。

報道指，若按照公司早前融資的2000億美元估值計算，螞蟻預計將會發行15%的股份，當中10%將於上海科創板發行，其餘5%將在香港進行全球發售。有接近承銷商的消息人士又透露，公開發售肯定會很快來臨，有機會在今年9月或10月進行，不過計畫並未最終確定。

有啲失望, 因為集資太多, 如果剩係香港都集資100億美元, 大家準備中到一褲都係未?

消息暫定螞蟻金服香港集780億HKD, 而史上最高凍資紀錄係中鐵建5400億, 我當今次勁到多再多一倍, 睇嚟最盡都係約超額十倍-十五倍

Sorry頭先眼瞓完全計錯晒